<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>祝词 on Shuijing&#39;s Blog</title>
    <link>https://blog.shuijing.life/categories/%E7%A5%9D%E8%AF%8D/</link>
    <description>Recent content in 祝词 on Shuijing&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>&amp;copy;Shuijing，&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.zh&#34;&gt;CC BY-SA&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.shuijing.life/categories/%E7%A5%9D%E8%AF%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2023新年祝词</title>
      <link>https://blog.shuijing.life/post/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E7%A5%9D%E8%AF%8D/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.shuijing.life/post/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E7%A5%9D%E8%AF%8D/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;2023-新年祝词&#34;&gt;2023 新年祝词&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;对于大多数05后来说，2022将会是我们除去高考、大学毕业、的年份之外，在21世纪唯一有深刻印象的年份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如14年前的北京夏奥一样，北京冬奥也是一届真正无与伦比的奥运会，开赛以来，来自世界各地的运动健儿不仅勇于超越自我、挑战极限，更为对手的出色表现而欢呼。是强大的对手，更是惺惺相惜的朋友。更快，更高，更强——更团结。这一年的奥林匹克杯，授予了为北京冬奥的胜利举办做出了卓越贡献的中国人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但号召的力量在时代的浪潮下总是显得那么微弱，冬奥刚刚落寞，俄乌战火就起，一年已过，轰鸣声却越响越烈。3月21日，东航MU5735失事的消息冲上中国互联网热搜，人们祈愿奇迹的出现，可天却总不遂人意。9月8日，英国女王伊丽莎白二世在苏格兰去世，在她在位的七十年中，英国首相从铁打的丘吉尔沦落到了水打的特拉斯，不断风云变幻的欧洲政局，也为世界的前景附上了一层黑幕。11月20日，江泽民前主席在上海去世，骨灰撒入大海和长江，“江水东流去”，这位见证了改革开放，港澳回归的伟大领导人的离开，不免让我们感到一个时代的结束。1995年，江泽民主席在联合国成立50周年特别纪念会议上发表了《让我们共同缔造一个更美好的世界》讲话，呼吁各国政治家不辜负世界人民的期望，共同缔造一个更美好的世界。如今接近三十年已过，世界是否已变得更好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻爱国的中国人也在过去十年间在不断地成长，富饶的中国梦仍然是赋予这个奋斗时代的美好想象。2022年是共青团建团一百周年，我们胜利召开了二十大，在夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，实现中华民族的伟大复兴的道路上，又重重迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，2022这一年，发生了许多大事，但我们也不在乎，可能因为我们依旧是穿着白色校服的自己，我们不关心世界的斗转星移，也不关心彼此以后会做什么，会沿着怎样的生活轨迹前行。网速越来越快，网络世界却越来越小。我们越长越大，时间却过的越来越快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前些天，我在视频网站上看08年奥运会的开幕式，看林妙可唱《歌唱祖国》，看姚明挥着国旗，走进奥运会场，这曾经也是我们短暂生命的一部分，不是吗？总觉得夏奥还在不久之前，但其实已有10年了，总觉得冬奥还在不久之前，但也已有1年了。同样的，2021年，2020年，2019年，一直退到2013年，我都不知道我干了什么，就过去了。这些年份仿佛都不存在一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是2022不一样。2022不仅仅是一个四位数，它和俄乌战争、新冠疫情、奥运会，永远连在一起。而对我们来说，可能还和高中入学联系在一起。并且这种数字和名词的联系也将印刻在每个人的脑海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回眸2022，仰望2023，新的一页即将揭开，故事将会继续续写&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>