<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Shuijing&#39;s Blog</title>
    <link>https://blog.shuijing.life/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Shuijing&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>&amp;copy;Shuijing，&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.zh&#34;&gt;CC BY-SA&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.shuijing.life/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2023新年祝词</title>
      <link>https://blog.shuijing.life/post/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E7%A5%9D%E8%AF%8D/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.shuijing.life/post/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E7%A5%9D%E8%AF%8D/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;2023-新年祝词&#34;&gt;2023 新年祝词&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;对于大多数05后来说，2022将会是我们除去高考、大学毕业、的年份之外，在21世纪唯一有深刻印象的年份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如14年前的北京夏奥一样，北京冬奥也是一届真正无与伦比的奥运会，开赛以来，来自世界各地的运动健儿不仅勇于超越自我、挑战极限，更为对手的出色表现而欢呼。是强大的对手，更是惺惺相惜的朋友。更快，更高，更强——更团结。这一年的奥林匹克杯，授予了为北京冬奥的胜利举办做出了卓越贡献的中国人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但号召的力量在时代的浪潮下总是显得那么微弱，冬奥刚刚落寞，俄乌战火就起，一年已过，轰鸣声却越响越烈。3月21日，东航MU5735失事的消息冲上中国互联网热搜，人们祈愿奇迹的出现，可天却总不遂人意。9月8日，英国女王伊丽莎白二世在苏格兰去世，在她在位的七十年中，英国首相从铁打的丘吉尔沦落到了水打的特拉斯，不断风云变幻的欧洲政局，也为世界的前景附上了一层黑幕。11月20日，江泽民前主席在上海去世，骨灰撒入大海和长江，“江水东流去”，这位见证了改革开放，港澳回归的伟大领导人的离开，不免让我们感到一个时代的结束。1995年，江泽民主席在联合国成立50周年特别纪念会议上发表了《让我们共同缔造一个更美好的世界》讲话，呼吁各国政治家不辜负世界人民的期望，共同缔造一个更美好的世界。如今接近三十年已过，世界是否已变得更好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻爱国的中国人也在过去十年间在不断地成长，富饶的中国梦仍然是赋予这个奋斗时代的美好想象。2022年是共青团建团一百周年，我们胜利召开了二十大，在夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，实现中华民族的伟大复兴的道路上，又重重迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，2022这一年，发生了许多大事，但我们也不在乎，可能因为我们依旧是穿着白色校服的自己，我们不关心世界的斗转星移，也不关心彼此以后会做什么，会沿着怎样的生活轨迹前行。网速越来越快，网络世界却越来越小。我们越长越大，时间却过的越来越快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前些天，我在视频网站上看08年奥运会的开幕式，看林妙可唱《歌唱祖国》，看姚明挥着国旗，走进奥运会场，这曾经也是我们短暂生命的一部分，不是吗？总觉得夏奥还在不久之前，但其实已有10年了，总觉得冬奥还在不久之前，但也已有1年了。同样的，2021年，2020年，2019年，一直退到2013年，我都不知道我干了什么，就过去了。这些年份仿佛都不存在一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是2022不一样。2022不仅仅是一个四位数，它和俄乌战争、新冠疫情、奥运会，永远连在一起。而对我们来说，可能还和高中入学联系在一起。并且这种数字和名词的联系也将印刻在每个人的脑海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回眸2022，仰望2023，新的一页即将揭开，故事将会继续续写&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新冠溯源信息汇总2</title>
      <link>https://blog.shuijing.life/post/%E6%96%B0%E5%86%A0%E6%BA%AF%E6%BA%90%E4%BF%A1%E6%81%AF%E6%B1%87%E6%80%BB2/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.shuijing.life/post/%E6%96%B0%E5%86%A0%E6%BA%AF%E6%BA%90%E4%BF%A1%E6%81%AF%E6%B1%87%E6%80%BB2/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;新冠溯源信息汇总2宿主&#34;&gt;新冠溯源信息汇总2——宿主&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文转载自知乎yujiunang，已获得原作者授权&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;新冠病毒的宿主分原始宿主和中间宿主，前者大概率是蝙蝠，后者则尚不确定，其中穿山甲被认为有一定嫌疑。下表列出目前找到的与新冠病毒在全基因组序列上相似度最高的动物冠状病毒，并在下文详细论述——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pic4.zhimg.com/v2-a0a472d8cedb19a92308167f395e0673_r.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://pic4.zhimg.com/v2-a0a472d8cedb19a92308167f395e0673_r.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一原始宿主&#34;&gt;一、原始宿主&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;早在2020年1月21日[1][2]，就有中国学者发表论文怀疑病毒的原始宿主是蝙蝠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年1月22日，石正丽团队在预印本发表研究[3]，确认一种蝙蝠冠状病毒与新冠病毒的序列相似度达到96.2%，直到2021年9月这都是与新冠相似度最高的动物冠状病毒。同年2月3日该文正式上线《自然》期刊。11月17日，石再次向《自然》提交补充材料[4]，介绍该病毒RaTG13于2013年发现于云南墨江。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年1月29日，中国学者在期刊《柳叶刀》发文[5]，确认两种2018年发现于浙江舟山的蝙蝠冠状病毒与新冠相似度分别达到87.99%与87.23%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年2月3日，《自然》期刊在发表石正丽研究的同时也发表了张永振团队的研究[6]，证实新冠病毒与蝙蝠冠状病毒密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年3月5日，史卫峰团队在预印本发表研究[7]，确认2019年发现于云南勐腊的蝙蝠冠状病毒RmYN02与新冠相似度达到93.3%，该文于同年5月10日上线《细胞》子刊《当代生物学》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，蝙蝠作为新冠病毒的原始宿主成为学术界的共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年5月31日，石正丽团队的一篇研究上线预印本平台[8]（8月25日在《自然·通讯》正式发表），该文详细探讨了中国境内蝙蝠冠状病毒的起源与传播过程，发现以云南为代表的西南地区是病毒进化的中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年7月28日，期刊《自然·微生物学》上线中、美、欧多国团队联合研究[9]，推测新冠病毒于1948年、1969年、1982年三个可能的时间节点从蝙蝠冠状病毒演化而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年11月2日，日本东京大学研究团队在期刊《新发传染病》发表研究[10]，确认2013年发现于日本北海道的一种蝙蝠冠状病毒Rc-o319与新冠相似度为81.47%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年11月24日，《自然》期刊头条新闻公布最新信息，除发现于日本的Rc-o319，还在柬埔寨发现了近似的蝙蝠冠状病毒。2021年1月26日，该柬埔寨研究团队在预印本公布了病毒RshSTT200的信息（同年11月9日上线《自然·通讯》）[11]，其发现于2010年，与新冠相似度为92.6%。这是首次在中国境外发现与新冠如此近似的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年2月9日，王林发团队在期刊《自然·通讯》发文[12]，确认在泰国发现一种蝙蝠冠状病毒RacCS203与新冠相似度为91.5%。该研究后来被一家丹麦媒体引述，作为新冠病毒起源自泰国的依据，引发泰国官方强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年3月8日和3月19日，史卫峰团队的两篇研究相继在预印本平台发表[13][14]（第一篇同年6月9日上线《细胞》，第二篇8月22日上线《新发微生物与感染》），文中确认两种发现于云南的蝙蝠冠状病毒RpYN06（2020年）和PrC31（2018年）与新冠相似度分别达到94.5%和90.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年5月21日，石正丽团队在预印本发表研究[15]，详细叙述与RaTG13同期发现的8种蝙蝠冠状病毒序列构造，这些病毒互相之间基因序列基本一致，但与新冠相似度仅有77.6%，文章澄清了此前广为流传的武汉病毒所隐瞒病毒序列质疑。该文于同年8月4日正式上线期刊《新发微生物与感染》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年5月27日，英国格拉斯哥大学研究人员在预印本平台发表研究[16]，认为新冠始祖病毒大约在40年前形成于菊头蝠中。该文于2022年2月8日上线期刊《基因组生物学与进化》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年7月19日，英国学者在《自然》旗下《科学报道》发文[17]，在英国本土菊头蝠中分离出了冠状病毒RhGB01，其与新冠在S蛋白和RBD序列上有77%的相似性，这是首次在欧洲地区发现近似的动物冠状病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年9月14日，王林发团队在预印本发表研究[18]，指出东亚和东南亚地区每年平均会发生5万次蝙蝠冠状病毒到人类的跨种传播事件。该文于次年8月9日正式上线《自然·通讯》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nature.com/articles/s41467-022-31860-w&#34;&gt;https://www.nature.com/articles/s41467-022-31860-w&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年9月18日，法国巴斯德研究所与老挝学者合作的一篇研究发表在预印本平台[19]，在老挝菊头蝠中发现的BANAL-52等三种病毒与新冠病毒RBD几乎相同，其中BANAL-52与新冠相似度达到96.8%，超越了RaTG13，该发现填补了此前蝙蝠冠状病毒与新冠病毒在RBD上差异较大的空白。该文于次年2月16日正式上线《自然》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年6月30日，法国巴斯德研究所的新研究上线预印本平台[20]，通过复原BANAL-236活病毒并进行体外传代实验，发现对人际传播至关重要的弗林蛋白酶切割位点并未因此产生，从而提示该切割位点是在病毒传入人类前形成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.researchsquare.com/article/rs-1803095/v1&#34;&gt;https://www.researchsquare.com/article/rs-1803095/v1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年10月20日，英国格拉斯哥大学学者的一篇研究显示[21]，蝙蝠冠状病毒中的某些片段与新冠病毒在2016年共享一个祖先，但仅凭当前这些线索找到新冠直系祖先的可能性为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年11月23日，中山大学学者在预印本平台发表新研究[22]，在云南地区发现了一系列与SARS和新冠密切相关的蝙蝠冠状病毒，其中BtSY2与新冠的相似度达到92%，且在RBD区域最为接近，但同时又有一些区域接近SARS，该发现反映了病毒从SARS到新冠的中间进化过程。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二中间宿主&#34;&gt;二、中间宿主&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;新冠病毒的中间宿主尚未明确，迄今为止只有穿山甲被认为有一定嫌疑，而水貂和白尾鹿虽已被确认是稳定的病毒携带动物，但无法明确其是疫情前病毒进入人群的中间环节。其他曾被提及的中间宿主还有蛇[23]、龟[24]、流浪狗[25]等，但仔细分析后都认为可能性不大。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1穿山甲&#34;&gt;1、穿山甲&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2020年2月7日，华南农业大学团队召开新闻发布会，宣称穿山甲是新冠病毒中间宿主。2月18日，管轶团队在预印本平台发表的研究得出了同样结论[26]。2月20日，华南农业大学[27]和云南大学[28]的研究成果也上线预印本平台（云南大学文章于3月19日发表于《细胞》子刊《当代生物学》，管轶和华南农大的文章则分别于3月26日和5月7日上线《自然》期刊）。这些研究都是对2019年广西海关查获的一批患病马来穿山甲进行取样分析，发现其携带的冠状病毒与新冠具有90%到92%左右的相似性。但该结论同样存在质疑声音，至今仍无法确认穿山甲在新冠早期传播过程中起到了什么作用。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2水貂&#34;&gt;2、水貂&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2020年1月24日，北京大学团队在预印本平台发表研究[29]，认为水貂有可能是中间宿主。之后水貂因在欧洲被确认可有效传播病毒而遭受大量捕杀，这也是首个被确认能够反向传播新冠病毒给人类的哺乳动物，但其是否是最初的病毒来源仍未可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年8月31日，北京大学团队于《自然》旗下《科学报道》再度发文[30]，在原预印本文章的基础上充实了水貂作为新冠潜在中间宿主的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nature.com/articles/s41598-021-96903-6&#34;&gt;https://www.nature.com/articles/s41598-021-96903-6&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3白尾鹿&#34;&gt;3、白尾鹿&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2021年7月29日，美国农业部发表在预印本上的一篇研究[31]显示（同年11月3日上线《美国科学院院报》），在2021年初采集自美国东北部四个州的数百份野生白尾鹿血液样本中发现了大量新冠抗体阳性，阳性结果亦存在于2020年1月的3份样本和2019年的1份样本里（不过因阳性水平较低而不排除交叉免疫反应的可能性）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年11月1日，宾州州立大学发表的一篇预印本文章[32]同样聚焦野生白尾鹿（次年1月25日上线《美国科学院院报》），研究发现2020年11月至次年1月艾奥瓦州逾80%的野鹿被检测出新冠核酸阳性（全部样本则为三分之一），基因测序结果显示鹿群身上的病毒很可能来自人类。同年12月23日发表在《自然》杂志的一篇研究表明有6种人类毒株先后被引入鹿群[33]。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4啮齿类&#34;&gt;4、啮齿类&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2021年8月30日，中国学者在期刊《医疗保健》发表研究[34]，认为啮齿动物可能是新冠的中间宿主。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;参考
^武汉2019冠状病毒基因组的生物信息学分析
^Evolution of the novel coronavirus from the ongoing Wuhan outbreak and modeling of its spike protein for risk of human transmission
^A pneumonia outbreak associated with a new coronavirus of probable bat origin
^Addendum: A pneumonia outbreak associated with a new coronavirus of probable bat origin
^Genomic characterisation and epidemiology of 2019 novel coronavirus: implications for virus origins and receptor binding
^A new coronavirus associated with human respiratory disease in China
^A novel bat coronavirus closely related to SARS-CoV-2 contains natural insertions at the S1/S2 cleavage site of the spike protein
^Origin and cross-species transmission of bat coronaviruses in China
^Evolutionary origins of the SARS-CoV-2 sarbecovirus lineage responsible for the COVID-19 pandemic
^Detection and characterization of bat sarbecovirus phylogenetically related to SARS-CoV-2, Japan
^A novel SARS-CoV-2 related coronavirus in bats from Cambodia
^Evidence for SARS-CoV-2 related coronaviruses circulating in bats and pangolins in Southeast Asia
^Identification of novel bat coronaviruses sheds light on the evolutionary origins of SARS-CoV-2 and related viruses
^A novel SARS-CoV-2 related coronavirus with complex recombination isolated from bats in Yunnan province, China
^Identification of a novel lineage bat SARS-related coronaviruses that use bat ACE2 receptor
^Exploring the natural origins of SARS-CoV-2 in the light of recombination
^Metagenomic identification of a new sarbecovirus from horseshoe bats in Europe
^A strategy to assess spillover risk of bat SARS-related coronaviruses in Southeast Asia
^Bat coronaviruses related to SARS-CoV-2 and infectious for human cells
^SARS-CoV-2-Related bat virus in human relevant models sheds light on the proximal origin of COVID-19
^The comparative recency of the proximal ancestors of SARS-CoV-1 and SARS-CoV-2
^Individual bat viromes reveal the co-infection, spillover and emergence risk of potential zoonotic viruses
^Cross-species transmission of the newly identified coronavirus 2019-nCoV
^Composition and divergence of coronavirus spike proteins and host ACE2 receptors predict potential intermediate hosts of SARS-CoV-2
^Extreme genomic CpG deficiency in SARS-CoV-2 and evasion of host antiviral defense
^Identifying SARS-CoV-2-related coronaviruses in Malayan pangolins
^Isolation of SARS-CoV-2-related coronavirus from Malayan pangolins
^Probable pangolin origin of SARS-CoV-2 associated with the COVID-19 outbreak
^Host and infectivity prediction of Wuhan 2019 novel coronavirus using deep learning algorithm
^Predicting hosts based on early SARS-CoV-2 samples and analyzing the 2020 pandemic
^SARS-CoV-2 exposure in wild white-tailed deer (Odocoileus virginianus)
^Multiple spillovers from humans and onward transmission of SARS-CoV-2 in white-tailed deer
^SARS-CoV-2 infection in free-ranging white-tailed deer
^SARS-CoV-2: Origin, intermediate host and allergenicity features and hypotheses&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新冠溯源信息汇总1</title>
      <link>https://blog.shuijing.life/post/%E6%96%B0%E5%86%A0%E6%BA%AF%E6%BA%90%E4%BF%A1%E6%81%AF%E6%B1%87%E6%80%BB1/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.shuijing.life/post/%E6%96%B0%E5%86%A0%E6%BA%AF%E6%BA%90%E4%BF%A1%E6%81%AF%E6%B1%87%E6%80%BB1/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;新冠溯源信息汇总1流行病学调查&#34;&gt;新冠溯源信息汇总1——流行病学调查&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文转载自知乎yujiunang，已获得原作者授权&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文记录自疫情爆发以来，全球各国在流行病学调查方面取得的溯源成果。按溯源方法，可大致分为五类，以可靠性从高到低排列为：1核酸检测、2血清抗体检测、3污水微量病毒检测、4胸部CT扫描、5身体类似症状等，其中2和3的可靠性差不多，即1&amp;gt;2≈3&amp;gt;4&amp;gt;5。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面以一张图概括迄今为止各国的溯源情况，图中列出了各国发现的最早病例情况或病毒存在迹象，其中纵坐标是时间，只收录到2019年底，横坐标是证据可靠性。另外还对每条信息进行了标注：1为正式发表的期刊论文；2为预印本论文，尚未通过同行评议；3为媒体报道、公告等；标注*者为个人评估可信度较低的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pic1.zhimg.com/80/v2-af797250b79de0d25399f758a9992d88_1440w.webp&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://pic1.zhimg.com/80/v2-af797250b79de0d25399f758a9992d88_1440w.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面按国家详细列出各国溯源信息&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1中国&#34;&gt;1、中国&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年1月11日，武汉卫健委公布武汉最早的新冠发病日期为2019年12月8日，同年2月26日官方再次确认了这一信息，迄今为止这仍旧是中国官方承认的最早病例。在世卫调查报告中披露了该病例部分情况：其职业为家族公司会计师，以公共交通工具上班，无高风险暴露史且未曾离开过武汉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年1月24日，期刊《柳叶刀》发表中国学者研究[1]，文中显示武汉首例新冠患者出现在2019年12月1日，同年2月18日、19日相关媒体的采访披露了患者部分信息。不过世卫调查报告在提及该病例时将其归入疑似早期病例，因为其初期只有轻微呼吸道症状，到了12月26日才再次发病，后确诊新冠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年2月29日，在中国-世卫联合公布的考察报告[2]中，最早的临床诊断病例出现在2019年12月2日，但在世卫调查报告中该病例因核酸检测持续阴性而被排除。报告还公布了对武汉等地收集的早期流感样病例（ILI）或严重急性呼吸道感染（SARI）样本的检测结果，其中武汉研究发表于国际期刊（见下文），广东采集自2020年1月1日至1月14日的15000多份样本仅一例阳性，北京采集自2019年1月28日至2020年2月13日的1910份样本和深圳的40份样本均为阴性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年3月25日，澎湃新闻报道显示已知的华南海鲜市场首例患者发病日期为2019年12月11日，而最早的无海鲜市场接触史患者则出现在12月16日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年4月7日，期刊《自然·微生物学》发表武汉疾控中心研究[3]，在对2019年10月6日至2020年1月21日收集的640份咽拭子样本进行检测后发现，最早的阳性样本出现在1月4日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武汉疾控中心《自然》子刊发文：在一月初武汉呈流感状患者体内检测出新冠病毒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后直到世卫调查组来华，再没有中国境内的有价值溯源信息被公开报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年3月30日，世卫调查报告正式发布[4]，文中从各方面详细分析了新冠起源的线索，下面列举一些与流行病学调查相关的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“数据监测-发病率”一节中，对2019年10月至12月的9522份ILI样本（其中武汉658份，湖北非武汉6460份，陕西2404份）、2019年7月至12月的274份SARI样本（湖南28份，河南246份）进行的检测结果均为阴性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“临床回顾”一节中，除上文提到的早期疑似病例外，筛查到的2019年10月1日至12月10日间符合新冠临床症状的92人均被排除新冠感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“生物样本检测”一节中，报告列出了两项研究：（1）武汉同济医院于2019年7月至12月收集的2074份样本中（2058份血浆样本、10份粪便样本、6份血清样本），除13份无法检测外，余下的血液抗体检测和粪便核酸检测均为阴性（可检测样本以地区划分为479例武汉、1363例湖北非武汉、219例外省）。（2）同济相关的四家医院以及武汉协和医院于2019年10月至12月收集的2552份咽拭子样本、湖南三家医院于2019年10月至2020年1月收集的106份样本（20份肺泡灌洗液、11份咽拭子、75份血清）、郑州大学第一附属医院于2019年10月至12月收集的16份样本（14份肺泡灌洗液、2份血清）均经过了检测，所有的样本也都为核酸或抗体阴性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告由此得出结论，认为武汉在2019年10月、11月未发生大规模病毒传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO-convened global study of origins of SARS-CoV-2: China Part&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年11月18日，美国学者发表在《科学》杂志的一篇文章系统梳理了武汉早期患者的公开研究和报道[5]，认为官方公认的2019年12月8日首例病患其实发病于12月16日，而另一位12月11日发病的华南海鲜市场摊贩才是已知的最早病例。不过这篇文章在同年12月11日的新闻发布会上遭到了中国方面否认。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2美国&#34;&gt;2、美国&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年1月20日，美国首例新冠病例在华盛顿州确诊，患者2019年11月开始在武汉旅行，1月15日回国，次日发病。迄今为止，这仍旧是美国最早的核酸检测确诊病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年4月3日，一位美国医生发现自己血液抗体检测呈阳性，由于其在2020年1月第一周曾患严重流感样疾病，因此怀疑自己当时已感染新冠。但也有人提出质疑，且该医生前两次检测为阳性，后两次检测为阴性，提示检测试剂盒可靠性存疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年4月6日，俄勒冈州一位前实验室技术员公布了一份社区血清抗体调查报告，在采集自4月2日至4日的40份样本中有1份强阳性、3份弱阳性，其中呈强阳性者报告其在2019年12月曾患严重流感样疾病。该报告传入国内后被误传为40%样本阳性（实际10%）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年4月7日，麻省理工学院在预印本公布了对马萨诸塞州污水的检测结果[6]（同年7月21日上线《mSystems》），在3月18日至25日收集的污水样本中检测出了高水平新冠病毒，但1月8日与1月11日的样本检测结果均为阴性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年4月12日，西雅图流感研究所公布了对1月1日至3月10日的数千份样本核酸检测结果（1月3600份，2月3308份），其中最早的阳性样本出现在2月21日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年4月21日，北加州圣克拉拉县公布的尸检报告显示，美国首例新冠死亡病例可追溯至2020年2月6日，比早前所知提前了23天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年4月30日，新泽西州贝尔维尔市长表示怀疑自己去年11月已感染新冠，理由是自己在2019年11月16日曾感不适，11月21日起病情逐渐加重至高烧，而在最近血液抗体检测呈阳性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年5月5日，有美国媒体报道称，佛罗里达州卫生部门前日晚在其网站上删除了部分信息，包含1月和2月间早于该州首例患者的共171名疑似病例（有类似症状或新冠检测阳性），其中最早为1月1日的四岁小女孩，之后相关信息虽然恢复但日期被删去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年5月16日，华盛顿州有两人被怀疑去年12月已感染新冠，其中一名护士在2019年12月27日发病，并在最近的血清抗体检测呈阳性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年6月30日，美、日两国联合团队在期刊《全面环境科学》发文[7]，在对路易斯安那州2020年1月至4月的污水样本进行检测后，发现4月8日和4月29日的样本中含有病毒，但1月13日、2月3日和3月2日的样本均未检测出病毒痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年8月27日，加州大学团队在《自然·生物技术》期刊发表研究[8]，在使用各种商用试剂盒对108份2018年7月前的血液样本进行检测后发现，相当一部分样本检测结果依旧呈阳性，其中一种试剂盒的阳性率甚至超过15%（17份阳性）。这提示血清抗体检测结果存在假阳性可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年11月30日，期刊《临床传染病》公布了美国疾控中心的研究成果[9]，在对2019年12月13日至2020年1月17日的7389个血液样本检测后发现，共有106份阳性样本，其中一例采集自2019年12月13日至16日的样本经进一步特异性检测，可明确是新冠病毒感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年6月15日，美国学者在《临床传染病》杂志发表新研究[10]，在集中检测了2020年1月2日至3月18日的2.4万余个血液样本，并与2019年初的血样对比后，发现总共9例阳性样本中有2例早于美国已知最早确诊的华盛顿州病例，其中最早的阳性样本为1月7日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年8月22日，美国媒体报道称根据CDC下属网站数据，美国首例新冠死亡病例可追溯至2020年1月5日至11日那一周，比之前所知再次提前，之后媒体进一步找出了这位死于2020年1月9日的老人信息，其圣诞节期间就已发病。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3意大利&#34;&gt;3、意大利&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年1月31日，两名来自武汉的中国游客在罗马确诊，为意大利当时报告的最早病例。早期的意大利只有零星三个病例，直到2月21日伦巴第大区确诊了第四例，随即该地区疫情大爆发。国内曾有传闻把该病例称为意大利“零号病人”，并称其是在夏威夷感染，但该说法为谣言，伦巴第病例的感染途径至今不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年3月11日，米兰科研团队发表研究，根据病毒基因测序结果，认为意大利“零号病人”是2020年1月25日至26日由德国入境，该结论在德意两国间引发争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年3月19日，意大利医学专家朱塞佩 · 雷穆齐接受采访时称一些医院2019年11月下旬至12月的病例疑似感染新冠，但缺乏证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年3月20日，意大利学者在预印本发表研究[11]，发现伦巴第地区早期病例可追溯至2020年1月1日（正文中的病例统计始于1月14日，但图表中出现了1月1日的病例）。该文修改后于2021年11月20日上线期刊《流行病》[12]，相比原文中搜集的5830个病例，新文章扩充到了16665例（其中早于2月20日的有527例），但最早一例仅仅追溯到1月30日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年6月19日，据意大利国家卫生研究院，在对2019年10月至2020年2月的40个污水样本进行检测后，发现最早在2019年12月18日采集自米兰和都灵的样本中就检测出了病毒痕迹，相关研究同年8月15日正式发表于期刊《全面环境科学》[13]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年11月11日，意大利国家肿瘤研究所在期刊《肿瘤杂志》发文[14]，在采集自2019年9月至2020年3月的959份血液样本中，每月都能检测出大量抗体阳性，其中最早的样本为2019年9月3日。由于阳性率过高（9、10两月分别为14.2%、16.3%），该研究结果引发质疑，经世卫组织要求，相关样本被送至意大利和荷兰的实验室进行复测。2021年7月19日测试结果以预印本形式发表[15]（同年12月30日正式上线期刊《Viruses》），在总共送检的29个样本中（涵盖2019年7月至2020年2月），有3个呈现抗体阳性迹象，其中最早一份为2019年10月10日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年12月8日，米兰大学团队在期刊《新发传染病》发文[16]，称一份采集自2019年12月5日的儿童咽拭子样本核酸检测呈阳性，由于该儿童于2019年11月21日发病，因此该病例可明确早于武汉已知首例确诊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年1月7日，米兰大学团队在期刊《英国皮肤病学杂志》发文[17]，称在一份采集自2019年11月10日的年轻女子皮肤样本中检测出了新冠病毒。不过当世卫新冠调查小组在2021年3月试图调查这个病例时，其负责的主治医生已不幸去世，医院也未保存病人的详细信息，导致调查团队未能联系到这名病人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年2月26日，意大利学者在期刊《旅行医学和传染病》发表研究[18]，通过对伦巴第地区2019年10月1日至2020年2月20日的1581份呼吸道样本（来自1224人）的测试没有发现一例新冠阳性，表明该地在2020年2月前没有发生新冠大范围传播。这与此前《肿瘤杂志》研究中血液抗体检测的大量阳性结果相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1477893921000430&#34;&gt;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1477893921000430&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年8月6日，米兰大学团队在预印本平台发表新研究[19]，在156个疑似麻疹病例的435份样本里，有13个病例的样本检测出了核酸阳性结果，其中最早的是采集于2019年9月12日的八个月儿童尿液样本，专家据此将病毒进入人群的时间提前到了2019年6月底至8月底之间。该文次年8月25日上线《环境研究》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年3月16日，意大利学者在期刊《BMJ全球健康》发表汇总性研究[20]，总结了截止当时各国发现的早期病毒痕迹所用研究方法的优缺点，并探讨了2019年下半年病毒在欧美隐匿传播的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4法国&#34;&gt;4、法国&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年4月24日，据法国巴斯德研究所在预印本发布的研究成果[21]（同年7月2日上线期刊《Eurosurveillance》），法国境内的新冠毒株与中国毒株分属不同分支。法国最早的病例确诊于2020年1月24日（同时也是当时欧洲最早病例），其中一人为曾途径武汉回国的华裔，另两人为来自武汉的夫妻，该研究提示法国本土病例可能有更早来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年5月3日，法国学者在期刊《国际抗菌剂杂志》发表研究[22]，发现一例2019年12月27日入院的男子新冠检测呈阳性，该男子于2019年12月24日发病，该研究成果将法国最早病例提前了一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年5月7日，法国一家医院通过对去年11月起拍摄的胸部影像进行分析，发现最早拍摄于2019年11月16日的一张影像疑似已感染新冠。在进一步检测后，确认一名2019年12月2日入院的男子感染新冠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年2月6日，法国学者在期刊《欧洲流行病学杂志》发文[23]，在对2019年11月4日至2020年3月16日采集的9144份血液样本分析后确认，至1月30日的样本中共有13份血清抗体二次检测呈阳性，其中最早的样本为2019年11月5日。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5英国&#34;&gt;5、英国&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年6月8日，有媒体报道称一位自奥地利（紧邻意大利边境）度假回国的英国女子在两天后的2020年1月6日出现疑似新冠症状，而在近期的抗体检测中呈阳性。此前英国首两例新冠确诊于2020年1月31日，为一对中国留学生母子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年9月9日，英国媒体报道一位2020年1月30日去世的老人被确认感染新冠，该患者于2019年12月15日发病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年11月16日，一名英国男子对媒体宣称自己早在去年9月已感染新冠，当时他在意大利罗马旅游，回国一周后因出现与新冠相似的症状而于2019年9月13日入院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;6西班牙&#34;&gt;6、西班牙&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年6月13日，西班牙学者的一项研究发表在预印本平台[24]，研究人员对2018年至2020年的巴塞罗那污水样本进行分析后，发现2019年3月12日的一份样本呈阳性。不过由于时间太早，阳性反应偏弱，且之后直到2020年1月15日的样本才重新出现阳性反应（2019年9月10日至12月11日的四份样本均呈阴性），因此该结果倍受质疑。在2021年3月11日正式发表于期刊《应用与环境微生物学》的论文中[25]，作者删去了2019年3月的阳性结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙在去年3月样本中检出新冠病毒，疫情发生时间大幅提前了吗？｜专家解读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年11月21日，西班牙媒体报道据本国卫生部最新资料，西班牙最早的新冠病例可追溯至至少2020年1月1日，但没有公布具体细节。此前西班牙首个新冠病例为一位确诊于2020年1月31日的入境德国人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;7巴西&#34;&gt;7、巴西&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年4月2日，巴西卫生部公布消息，称该国早在1月23日即有人死于新冠（此前巴西首例新冠确诊于2020年2月25日，为一位自意大利回国的企业家）。但次日官方就更正信息，称该病例实际死于3月23日，之前的说法为输入错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年6月26日，巴西研究人员在预印本平台发表研究成果[26]，称在对2019年10月30日至次年3月初收集的污水样本进行分析后，发现最早2019年11月27日的两份污水样本即存在微量病毒痕迹。该文于2021年3月8日正式上线期刊《全面环境科学》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年1月12日，巴西研究人员在分析了2019年12月1日至次年6月30日的7370份血样后，发现210份样本血清抗体呈阳性，其中最早一例为2019年12月18日。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;8日本&#34;&gt;8、日本&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年5月5日，一名叫福岛淳也的医师在脸书发文，称他的团队发现一份采集自2019年9月24日的血液样本抗体检测呈阳性，该样本来自一名2019年8月20日出现症状的女性。该项研究未见公开发表，因此可靠性存疑。此前日本于2020年1月15日确诊首个新冠病例，为一位1月3日发病，1月6日入境的武汉男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年5月15日，日本厚生劳动省发布了对部分血清抗体检测试剂盒的测试结果，在采集自2019年1月至3月的500份样本中，有2份样本呈阳性。考虑到测试的目的是检验不同厂家试剂盒的准确性，该结果假阳性的可能性较大。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;9挪威&#34;&gt;9、挪威&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2022年1月13日，一篇挪威学者的研究发表在期刊《流行病学与感染》[27]，在取自2019年12月至2020年12月间的共6520份孕妇血液样本中，有98份检测出新冠抗体阳性，其中有4份采集自挪威首例确诊之前，最早一份为2019年12月12日。挪威在2020年2月26日确诊首个新冠病例，由中国入境。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;参考
^Clinical features of patients infected with 2019 novel coronavirus in Wuhan, China
^中国-世界卫生组织新型冠状病毒肺炎（COVID-19）联合考察报告
^SARS-CoV-2 detection in patients with influenza-like illness
^WHO-convened global study of origins of SARS-CoV-2: China Part
^Dissecting the early COVID-19 cases in Wuhan
^SARS-CoV-2 titers in wastewater are higher than expected from clinically confirmed cases
^First detection of SARS-CoV-2 RNA in wastewater in North America: A study in Louisiana, USA
^Evaluation of SARS-CoV-2 serology assays reveals a range of test performance
^Serologic testing of US blood donations to identify Severe Acute Respiratory Syndrome Coronavirus 2 (SARS-CoV-2)–reactive antibodies: December 2019–January 2020
^Antibodies to Severe Acute Respiratory Syndrome Coronavirus 2 (SARS-CoV-2) in All of Us research program participants, 2 January to 18 March 2020
^The early phase of the COVID-19 outbreak in Lombardy, Italy
^The early phase of the COVID-19 epidemic in Lombardy, Italy
^SARS-CoV-2 has been circulating in northern Italy since December 2019: Evidence from environmental monitoring
^Unexpected detection of SARS-CoV-2 antibodies in the prepandemic period in Italy
^Timeline of SARS-CoV2 spread in Italy: results from an independent serological retesting
^Evidence of SARS-CoV-2 RNA in an Oropharyngeal Swab Specimen, Milan, Italy, Early December 2019
^COVID-19-related dermatosis in November 2019: could this case be Italy’s patient zero?
^No evidence of SARS-CoV-2 circulation in the framework of influenza surveillance between October 2019 and February 2020 in Lombardy, Italy
^Molecular evidence for SARS-CoV-2 in samples collected from patients with morbilliform eruptions since late 2019 in Lombardy, northern Italy
^Waiting for the truth: is reluctance in accepting an early origin hypothesis for SARS-CoV-2 delaying our understanding of viral emergence?
^Introductions and early spread of SARS-CoV-2 in France, 24 January to 23 March 2020
^SARS-CoV-2 was already spreading in France in late December 2019
^Evidence of early circulation of SARS-CoV-2 in France: findings from the population-based “CONSTANCES” cohort
^Sentinel surveillance of SARS-CoV-2 in wastewater anticipates the occurrence of COVID-19 cases
^Time evolution of Severe Acute Respiratory Syndrome Coronavirus 2 (SARS-CoV-2) in wastewater during the first pandemic wave of COVID-19 in the metropolitan area of Barcelona, Spain
^The presence of SARS-CoV-2 RNA in human sewage in Santa Catarina, Brazil, November 2019
^Prevalence of antibodies against SARS-CoV-2 among pregnant women in Norway during the period December 2019 through December 2020^Prevalence of antibodies against SARS-CoV-2 among pregnant women in Norway during the period December 2019 through December 2020&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>